
% Default to the notebook output style

    


% Inherit from the specified cell style.




    
\documentclass[11pt]{article}

    
    
    \usepackage[T1]{fontenc}
    % Nicer default font (+ math font) than Computer Modern for most use cases
    \usepackage{mathpazo}

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % We will generate all images so they have a width \maxwidth. This means
    % that they will get their normal width if they fit onto the page, but
    % are scaled down if they would overflow the margins.
    \makeatletter
    \def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth
    \else\Gin@nat@width\fi}
    \makeatother
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Set max figure width to be 80% of text width, for now hardcoded.
    \renewcommand{\includegraphics}[1]{\Oldincludegraphics[width=.8\maxwidth]{#1}}
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionLabelFormat{nolabel}{}
    \captionsetup{labelformat=nolabel}

    \usepackage{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size 
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage[utf8x]{inputenc} % Allow utf-8 characters in the tex document
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range 
    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    

    
    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatability definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    % Document parameters
    \title{Laboratorium 9 - Operacje bitowe i dyrektywy preprocesora}
    
    
    

    % Pygments definitions
    
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@fm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sa\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@dl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{rgb}{0.0, 0.0, 0.5}
    \definecolor{outcolor}{rgb}{0.545, 0.0, 0.0}



    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

    \begin{document}
    
    
    \maketitle
    
    

    
    Operator AND \&

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}1}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{char} \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b00001111}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{char} \PY{n}{b} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b11110000}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}d \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{b}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//0b00000000}
            
            \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b00001111}\PY{p}{;}
            \PY{n}{b} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b11110011}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}d \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{b}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//0b00000011}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Operator OR \textbar{}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}2}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{char} \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b00001111}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{char} \PY{n}{b} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b11110000}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}d \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{b}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{o}{|}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//0b11111111}
            
            \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b00000011}\PY{p}{;}
            \PY{n}{b} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b00000001}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}d \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{b}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{o}{|}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//0b00000011}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
15 240 255
3 1 3

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Operator XOR \^{}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}3}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{char} \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b00001111}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{char} \PY{n}{b} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b11110000}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}d \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{b}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{o}{\PYZca{}}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//0b11111111}
            
            \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b00000011}\PY{p}{;}
            \PY{n}{b} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b00000101}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}d \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{b}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{o}{\PYZca{}}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//0b00000110}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
15 240 255
3 5 6

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Operator NOT \textasciitilde{}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}4}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{char} \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b00001111}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//15}
            \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{char} \PY{n}{b} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b11110000}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//240}
            \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{char} \PY{n}{c} \PY{o}{=} \PY{o}{\PYZti{}}\PY{n}{a}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//0b11110000}
            \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{char} \PY{n}{d} \PY{o}{=} \PY{o}{\PYZti{}}\PY{n}{b}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//0b00001111}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}d }\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{c}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}d }\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{b}\PY{p}{,} \PY{n}{d}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
15 240 
240 15 

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Przesunięcie bitowe w prawo \textgreater{}\textgreater{}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}5}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{char} \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b00000100}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}d }\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//0b00000010;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}d }\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//0b00000001;}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
4 2 
4 1 

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Przesunięcie bitowe w lewo \textless{}\textless{}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}6}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{char} \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{n}{b00000100}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}d }\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//0b00001000;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}d }\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//0b00100000;}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
4 8 
4 16 

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Napisz dwie funkcje do wyświetlania wersji binarnej zmiennej typu
unsigned int. Jedna funkcja ma wyświetlać ciąg 0 i 1 w kolejności bitów
Big Endian, a druga w klejności Little Endian. W programie nie wolno
używać operacji mnożenia i dzielenia, ani liczb większych niż 8 poza
mainem.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}7}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{void} \PY{n+nf}{little\PYZus{}endian}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{mask}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}u}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a} \PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{mask}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{void} \PY{n+nf}{big\PYZus{}endian}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{p}{(}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{mask}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}u}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{n}{a}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{i}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{mask}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{n}{little\PYZus{}endian}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{big\PYZus{}endian}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
11100000000000000000000000000000
00000000000000000000000000000111

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Napisz program który odwraca kolejność bitów w liczbie typu unsigned
int. W programie nie wolno używać operacji mnożenia i dzielenia, ani
liczb większych niż 8 poza mainem.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}8}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{void} \PY{n+nf}{little\PYZus{}endian}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{mask}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}u}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a} \PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{mask}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{flip}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{n}{little\PYZus{}endian}\PY{p}{(}\PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{result} \PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{k+kt}{unsigned} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{mask}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                \PY{n}{result}\PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{a} \PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{mask}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{n}{little\PYZus{}endian}\PY{p}{(}\PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{return} \PY{n}{result}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}u}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{flip}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{146}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}u}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{flip}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1224736768}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
01001001000000000000000000000000
00000000000000000000000010010010
1224736768
00000000000000000000000010010010
01001001000000000000000000000000
146

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Makra

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}9}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define SQRT(x) ((x)*(x))}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{p}{\PYZob{}}
          \PY{n}{printf} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{kwadrat 2 to \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{SQRT}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//, ((2)*(2)));}
          \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
kwadrat 2 to 4

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Makra - pułapki

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}10}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define SQRT(x) ((x)*(x))}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{p}{\PYZob{}}
           \PY{n}{printf} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{kwadrat 2 to \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{SQRT}\PY{p}{(}\PY{l+s+sc}{\PYZsq{}}\PY{l+s+sc}{2}\PY{l+s+sc}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//\PYZdq{}2\PYZdq{}}
           \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
kwadrat 2 to 2500

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Makra - pułapki

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}11}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define SQRT(x) ((x)*(x))}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{p}{\PYZob{}}
           \PY{k+kt}{int} \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}
           \PY{n}{printf} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{kwadrat 3++ to \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{SQRT}\PY{p}{(}\PY{n}{a}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//((a++)*(a++))}
           \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
kwadrat 3++ to 12

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Więcej pułapek

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}12}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define SUMA(a, b) a + b}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define ILOCZYN(a, b) a * b}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{p}{\PYZob{}}
           \PY{n}{printf} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{wynik wyrażenia SUMA(2, 2) * 2 to \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}  \PY{n}{SUMA}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{// 2+2*2}
           \PY{k+kt}{int} \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}
           \PY{n}{printf} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{wynik wyrażenia ILOCZYN(2 + 2, 2 + 2) to \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ILOCZYN}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                                                                         \PY{c+c1}{//2 + 2 * 2 + 2}
           \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
wynik wyrażenia SUMA(2, 2) * 2 to 6
wynik wyrażenia ILOCZYN(2 + 2, 2 + 2) to 8

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Makra - predefiniowane

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}13}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{p}{\PYZob{}}
         
           \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Data kompilacji: \PYZpc{}s }\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{Godzina: \PYZpc{}s }\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{Plik: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} 
                      \PY{n}{\PYZus{}\PYZus{}DATE\PYZus{}\PYZus{}}\PY{p}{,} \PY{n}{\PYZus{}\PYZus{}TIME\PYZus{}\PYZus{}}\PY{p}{,} \PY{n}{\PYZus{}\PYZus{}FILE\PYZus{}\PYZus{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
           \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Data kompilacji: May 20 2019 
Godzina: 09:42:58 
Plik: /tmp/tmp1\_apc4yz.c

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Makra - predefiniowane

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}14}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define MAKRO(txt) printf(\PYZdq{}W pliku \PYZpc{}s w funkcji \PYZpc{}s w linii \PYZpc{}d powstał komunikat: \PYZbs{}}
         \PY{c+cp}{                                \PYZpc{}s \PYZbs{}n\PYZdq{}, \PYZus{}\PYZus{}FILE\PYZus{}\PYZus{}, \PYZus{}\PYZus{}func\PYZus{}\PYZus{}, \PYZus{}\PYZus{}LINE\PYZus{}\PYZus{}, txt)}
         
          
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{void}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
         
           \PY{n}{MAKRO}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Ala ma kota}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
           \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
W pliku /tmp/tmp62948zvt.c w funkcji main w linii 9 powstał komunikat:                                 Ala ma kota 

    \end{Verbatim}

    Warto zauważyć, że długie makra można przełamać za pomocą symboli ''.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Makra - sklejanie tokenów

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}15}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define VAR\PYZus{}NAME(type, number) type\PYZsh{}\PYZsh{}number}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{VAR\PYZus{}NAME}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//int int1=2}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{VAR\PYZus{}NAME}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{VAR\PYZus{}NAME}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{6}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}s = \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{VAR\PYZus{}NAME(int, 1)}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{int1}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}s = \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{VAR\PYZus{}NAME(int, 2)}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{VAR\PYZus{}NAME}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}s = \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{VAR\PYZus{}NAME(int, 3)}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{VAR\PYZus{}NAME}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}    
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
VAR\_NAME(int, 1) = 2
VAR\_NAME(int, 2) = 4
VAR\_NAME(int, 3) = 6

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Makra - stringifikacja tokenów

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}16}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define VAR\PYZus{}NAME(type, number) printf(\PYZdq{}\PYZpc{}s  \PYZpc{}s\PYZbs{}n\PYZdq{},\PYZsh{}type, \PYZsh{}number)}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{n}{VAR\PYZus{}NAME}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//printf(\PYZdq{}\PYZpc{}s  \PYZpc{}s\PYZbs{}n\PYZdq{},\PYZdq{}int\PYZdq{}, \PYZdq{}1\PYZdq{})}
             \PY{n}{VAR\PYZus{}NAME}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{VAR\PYZus{}NAME}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{int}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//printf(\PYZdq{}\PYZpc{}s  \PYZpc{}s\PYZbs{}n\PYZdq{},\PYZdq{}int, \PYZdq{}3\PYZdq{})}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
int  1
int  2
"int"  3

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Makra - tworzenie funkcji

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}17}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define CREATE\PYZus{}PRINT(TYPE, FORMAT) \PYZbs{}}
         \PY{c+cp}{  void print\PYZus{}\PYZsh{}\PYZsh{}TYPE(TYPE a)\PYZob{} \PYZbs{}}
         \PY{c+cp}{    printf(FORMAT, a); \PYZbs{}}
         \PY{c+cp}{  \PYZcb{}}
         
         \PY{n}{CREATE\PYZus{}PRINT}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{moj int \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{void}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
           \PY{n}{print\PYZus{}int}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
           \PY{n}{print\PYZus{}int}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
           \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
moj int 4
moj int 8

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Makra - przykład użycia

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}18}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define ASSERT(EXPR) \PYZbs{}}
         \PY{c+cp}{  if (!(EXPR)) printf(\PYZsh{}EXPR \PYZdq{} is false in line \PYZpc{}d in file \PYZpc{}s\PYZbs{}n\PYZdq{}, \PYZus{}\PYZus{}LINE\PYZus{}\PYZus{}, \PYZus{}\PYZus{}FILE\PYZus{}\PYZus{});}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{void}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
           \PY{n}{ASSERT}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
           \PY{n}{ASSERT}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{8}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
           \PY{n}{ASSERT}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
           \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
2>7 is false in line 7 in file /tmp/tmpw0p1reto.c
8<3 is false in line 8 in file /tmp/tmpw0p1reto.c

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Napisz dwa makra, jedno definiujące PI i drugie obliczjące obwód koła.
Makro ma działać dla przypadku: KOLO(3+1)*2

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}19}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define PI 3.14}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define KOLO(R) (2*PI*(R))}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{void}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
           \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r=3 =\PYZgt{} \PYZpc{}lf}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{KOLO}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
           \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r=3 =\PYZgt{} \PYZpc{}lf}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{KOLO}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
           \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r=3 =\PYZgt{} \PYZpc{}lf}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{KOLO}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
           \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
r=3 => 18.840000
r=3 => 18.840000
r=3 => 37.680000

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Napisz makro wyświetlające kilka razy podany napis. Makro ma przyjmować
liczbę (ile razy wyświetlić napis) oraz napis.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}20}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define REPLICATE(N,TXT) for(int i=0;i\PYZlt{}N;i++) printf(TXT);}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{void}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
           \PY{n}{REPLICATE}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Ala ma kota}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
           \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Ala ma kota
Ala ma kota
Ala ma kota
Ala ma kota

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Napisz program wyświetlający tabliczbę mnożenia. Słowa kluczowego for
można użyć tylko raz (w makrze)

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}21}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define FOR(i) for(int i=1; i\PYZlt{}=10; i++)}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{void}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{n}{FOR}\PY{p}{(}\PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                 \PY{n}{FOR}\PY{p}{(}\PY{n}{b}\PY{p}{)}
                     \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}3d }\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{a}\PY{o}{*}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{p}{\PYZcb{}}
             \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
  1   2   3   4   5   6   7   8   9  10 
  2   4   6   8  10  12  14  16  18  20 
  3   6   9  12  15  18  21  24  27  30 
  4   8  12  16  20  24  28  32  36  40 
  5  10  15  20  25  30  35  40  45  50 
  6  12  18  24  30  36  42  48  54  60 
  7  14  21  28  35  42  49  56  63  70 
  8  16  24  32  40  48  56  64  72  80 
  9  18  27  36  45  54  63  72  81  90 
 10  20  30  40  50  60  70  80  90 100 

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Napisz makro generujące strukturę o nazwie podanej w parametrze.
Struktura ma mieć pola int\_nazwa\_struktury, double\_nazwa\_struktury.
Wykorzystaj makro w programie np. printf(``Student \%d \%lf$\backslash$n'',
s.int\_Student, s.double\_Student)

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}22}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{define STRUCTGEN(NAME) struct NAME\PYZob{}     \PYZbs{}}
         \PY{c+cp}{                int int\PYZus{}\PYZsh{}\PYZsh{}NAME;          \PYZbs{}}
         \PY{c+cp}{                double double\PYZus{}\PYZsh{}\PYZsh{}NAME;    \PYZbs{}}
         \PY{c+cp}{                \PYZcb{};}
         
         \PY{n}{STRUCTGEN}\PY{p}{(}\PY{n}{Test}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{n}{STRUCTGEN}\PY{p}{(}\PY{n}{Student}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{void}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k}{struct} \PY{n}{Test} \PY{n}{t}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{2.5}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
             \PY{k}{struct} \PY{n}{Student} \PY{n}{s}\PY{p}{;}
             \PY{n}{s}\PY{p}{.}\PY{n}{int\PYZus{}Student}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{123456}\PY{p}{;}
             \PY{n}{s}\PY{p}{.}\PY{n}{double\PYZus{}Student}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{4.56}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Test \PYZpc{}d \PYZpc{}lf}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{t}\PY{p}{.}\PY{n}{int\PYZus{}Test}\PY{p}{,} \PY{n}{t}\PY{p}{.}\PY{n}{double\PYZus{}Test}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Student \PYZpc{}d \PYZpc{}lf}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{s}\PY{p}{.}\PY{n}{int\PYZus{}Student}\PY{p}{,} \PY{n}{s}\PY{p}{.}\PY{n}{double\PYZus{}Student}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Test 1 2.500000
Student 123456 4.560000

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
    \end{document}
